麥美娟：「你點知我哋唔撐何君堯，我哋不知幾團結，呢啲係策略！」

【何君堯讀粗口縮寫 梁君彥促收回】

公民黨郭家麒及議會陣線毛孟靜日前分別就7．21事件和「食慣洋腸論」，動議譴責建制派何君堯，由於沒有建制派反對，最終主席梁君彥宣布將交付調查委員會處理，何君堯昨稱自己未有反對兩項議案，不代表承認指控，「你要查，無問題，真金不怕洪爐火，我唔會囉嗦」。其後何就7．21事件動議譴責民主黨林卓廷行為不檢，期間多次朗讀粗口縮寫「DL」、 「DLLM」、「PK」，被梁君彥要求收回言論，何及後收回言論，議案最終亦交付調查委員會處理。

何君堯昨於立法會大會宣讀動議前， 先澄清日前稱建制派「一盤散沙」的言論，指譴責陳淑莊和邵家臻的議案非常重要，「那怕我哋（全部人）投票都過唔到三分之二，但作為建制派應個個預備坐定定喺度投票」，又反問泛民「你點知佢（建制派）唔撐我？要表面撐㗎咩？ 」

工聯會麥美娟又說，坊間不了解立法會情況，誤以為建制派不支持何君堯，她認為有心人抹黑及分化，「你點知我哋（建制派）唔撐佢，我哋不知幾團結，呢啲係策略」。

之後討論譴責林卓廷議案時，何君堯指林於7月21日晚率領多名黑衣人，往西鐵元朗站挑釁和襲擊白衣居民，煽惑群眾參與非法集會、打鬥或暴動等，又引述林卓廷當晚直播視頻中市民的說話，包括粗口縮寫「DL」、「DLLM」、「PK」，梁君彥及後提醒何不要用非議會語言，要求他收回。何直言已使用「簡略版」，並同意收回言論。

公民黨譚文豪遂提規程問題，表示立法會書面文件中，何用上「DLLM」、 「PK」，英文版本亦有「Fxxk You」等字眼，質疑已違反《議事規則》，梁君彥重申何只是複述事件，但議員不能在議會中使用非議會語言，若不收回言論會被視為行為極不檢點。

民主黨胡志偉其後動議「不得就譴責議案採取行動」，直斥何「惡人先告狀」、「指鹿為馬」及製造「曼德拉效應」，指當晚新聞上已看見白衣人無差別襲擊市民，沒理由支持何君堯提出的動議。胡志偉的反對動議最終未獲在席議員過半數支持被否決，梁君彥宣布譴責林卓廷議案將付調查委員會處理。

屌林鄭老母都係策略

所以你咪輸到仆街